<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic</title>
    <link>https://AbdullinaLR.github.io/ru/tag/academic/</link>
      <atom:link href="https://AbdullinaLR.github.io/ru/tag/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://AbdullinaLR.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://AbdullinaLR.github.io/ru/tag/academic/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>5 пост</title>
      <link>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/lastweek5/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/lastweek5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;labs&#34;&gt;Labs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я делала лабораторные работы и Проект. Было стрессово, но я справилась ради ОС. Также я перечитала книгу о двух мальчиках в пионер лагере. Рекомендую&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Второй пост</title>
      <link>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/lastweek2/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/lastweek2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;labs&#34;&gt;Labs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я делала лабораторные работы и Проект. Было стрессово, но я справилась ради ОС. Плюс, у 2 моих друзей был День рождения, которые мы справили вместе.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркдаун</title>
      <link>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/markdown/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown — это облегченный язык разметки с синтаксисом форматирования простого текста. Документация поддерживает Markdown по CommonMark и его парсинг через подсистему Markdig. Документация также поддерживает пользовательские расширения Markdown, которые предоставляют более обширный контент на сайте документации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы можете использовать любой текстовый редактор для написания Markdown, но мы рекомендуем Visual Studio Code с расширением Docs Authoring Pack. Расширение Docs Authoring Pack включает инструменты редактирования и функции предварительного просмотра, которые позволяют увидеть, как статьи будут выглядеть на сайте документации.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчет</title>
      <link>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/otchet/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/otchet/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;basic-rules&#34;&gt;Basic rules&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Титульный лист. Первый лист работы оформляется строго по образцу, который обычно приводится в методических пособиях по вашему предмету.В нем не простотребуется указать такие элементы, как название образовательного учреждения, вид работы и сведения об исполнителе,но и расположитьих в строгом соответствии со стандартами.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Реферат. В нем нужно указать количество частей, страниц работы,иллюстраций,приложений,таблиц,использованных литературных источников и приложений. Здесь же приводится перечень ключевых слов работы и собственнотекст реферата.Последний подразумевает основные элементы работы от поставленных целей до результатов и рекомендаций по их внедрению.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Введение. Во введении типовой лабораторной работы обычно прописывают цели проводимого исследования и задачи,выполнение которых поможетдостичь поставленных целей.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Основная часть. Важно,чтобы в этом разделе работы былаотражена ее суть,описана методика и результаты проделанной работы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В основной части прописывают следующие элементы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;цели проводимого исследования;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;задачи,выполнение которых поможетдостичь поставленных целей;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ход работы,в котором описываются выполненные действия;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;прочие разделы,предусмотренные методическими материалами по изучаемой дисциплине.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Заключение.В этой части работы вам потребуется сделать выводы по полученным в ходе лабораторной работы результатам.Для этого оцените,насколько полно выполнены поставленные задачи.В сложных работах могутприсутствовать и другие элементы, например, рекомендации для дальнейшего применения результатов проведённойработы&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост 4</title>
      <link>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/lastweek4/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/lastweek4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;labs&#34;&gt;Labs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я делала лабораторные работы №10, №11 и Проект. Было стрессово, но я справилась ради ОС. Также мы сходили на кринжовый фильм ужасов. Было неплохо&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Третий пост</title>
      <link>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/lastweek3/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/lastweek3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;labs&#34;&gt;Labs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я делала лабораторные работы №7, №8 и Проект. Было стрессово, но я справилась ради ОС.  Также я прочитала одну китайскую новеллу, она ме очень понравилась.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки программирования</title>
      <link>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/yazprogi/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/yazprogi/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;progi&#34;&gt;Progi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ученые используют различные языки программирования, выбор которых зависит от типа задачи и предпочтений автора. Исторически первым высокоуровневым языком программирования является Fortran, на нем написано много отлаженных библиотек математической статистики и библиотек для решения дифференциальных уравнений, что актуально для экономики и биологии соответственно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более простым синтаксисом обладает Python, также подходящий для программирования математических вычислений. Язык Python привлекается для обработки данных в математике, физике, экономике, биологии, химии и умеет работать с некоторыми другими «научными» языками: Fortran, C++, C#.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый пост</title>
      <link>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/1-post/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/1-post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;labs&#34;&gt;Labs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я делала лабораторные работы и Проект. Было стрессово, но я справилась ради ОС.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Персональный проект</title>
      <link>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/personal-project/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/personal-project/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;personal-project&#34;&gt;Personal Project&lt;/h2&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Размещение на Github pages заготовки для персонального сайта.
    Установить необходимое программное обеспечение.
    Скачать шаблон темы сайта.
    Разместить его на хостинге git.
    Установить параметр для URLs сайта.
    Разместить заготовку сайта на Github pages.

Добавить к сайту данные о себе.
    Список добавляемых данных.
        Разместить фотографию владельца сайта.
        Разместить краткое описание владельца сайта (Biography).
        Добавить информацию об интересах (Interests).
        Добавить информацию от образовании (Education).
    Сделать пост по прошедшей неделе.
    Добавить пост на тему по выбору:
        Управление версиями. Git.
        Непрерывная интеграция и непрерывное развертывание (CI/CD).

Добавить к сайту достижения.
    Список достижений.
        Добавить информацию о навыках (Skills).
        Добавить информацию об опыте (Experience).
        Добавить информацию о достижениях (Accomplishments).
    Сделать пост по прошедшей неделе.
    Добавить пост на тему по выбору:
        Легковесные языки разметки.
        Языки разметки. LaTeX.
        Язык разметки Markdown.

Добавить к сайту ссылки на научные и библиометрические ресурсы.
    Зарегистрироваться на соответствующих ресурсах и разместить на них ссылки на сайте:
        eLibrary : https://elibrary.ru/;
        Google Scholar : https://scholar.google.com/;
        ORCID : https://orcid.org/;
        Mendeley : https://www.mendeley.com/;
        ResearchGate : https://www.researchgate.net/;
        Academia.edu : https://www.academia.edu/;
        arXiv : https://arxiv.org/;
        github : https://github.com/.
    Сделать пост по прошедшей неделе.
    Добавить пост на тему по выбору:
        Оформление отчёта.
        Создание презентаций.
        Работа с библиографией.

Добавить с сайту все остальные элементы.
    Сделать записи для персональных проектов.
    Сделать пост по прошедшей неделе.
    Добавить пост на тему по выбору.
        Языки научного программирования.

Размещение двуязычного сайта на Github.
    Сделать поддержку английского и русского языков.
    Разместить элементы сайта на обоих языках.
    Разместить контент на обоих языках.
    Сделать пост по прошедшей неделе.
    Добавить пост на тему по выбору (на двух языках).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление вервиями</title>
      <link>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://AbdullinaLR.github.io/ru/post/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;versioning&#34;&gt;Versioning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий (Version Control System, VCS) используются при работе нескольких людей над одним проектом. Обычно основное дерево проекта хранится в локальном или удаленном репозитории, доступ к которому настраивается для участников проекта. При внесении изменений в содержание проекта система контроля версий позволяет их фиксировать, объединять изменения, сделанные разными участниками проекта, при необходимости выполнять откат к любой более ранней версии проекта. Классические системы контроля версий используют централизованную модель, предполагающую наличие единого репозитория для хранения файлов. Большинство функций контроля версий выполняет специальный сервер. Участник проекта (пользователь) перед началом работы через определенную команду получает нужную ему версию файлов. После внесения изменений пользователь фиксирует новую версию в репозиторий. Это не удаляет предыдущие версии. из центрального репозитория и вы можете вернуться к ним в любое время. Сервер может сохранять неполную версию измененных файлов, а также производить так называемое дельта-сжатие — сохранять только изменения между последовательными версиями, что позволяет уменьшить объем хранимых данных. Системы контроля версий поддерживают прослеживаемость и разрешают конфликты, которые могут возникнуть, когда несколько человек работают над одним файлом. Вы можете объединять (объединять) изменения, сделанные разными участниками (автоматически или вручную), вручную выбирать нужную версию, полностью отменять изменения или блокировать файлы для модификации. В зависимости от настроек блокировка не позволяет другим пользователям получить рабочую копию или предотвращает модификацию рабочей копии файла средствами файловой системы ОС, тем самым предоставляя привилегированный доступ только одному пользователю, работающему с файлом. Системы контроля версий также могут предоставлять более гибкие функциональные возможности. Например, они могут поддерживать несколько версий одного и того же файла, сохраняя общую историю изменений вплоть до версий точек ветвления и собственные истории изменений каждой ветви. Информация о том, кто из участников, когда и какие изменения вносил. своего рода информация хранится в журнале изменений, доступ к которому может быть ограничен. В отличие от классических, в распределенных системах контроля версий центральный репозиторий необязателен. Среди классических VCS наиболее известны CVS, Subversion, а среди распределенных — Git, Bazaar, Mercurial. Принципы их работы схожи, отличаются они в основном синтаксисом используемых в работе команд.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
